Q1. Collection stores only ?

A. object type data
B. primitive type data
C. string type data
D. All of the above

Answer- A

Q2. Which type of exception is thrown if you try to add an element to an already full Collection ?

A. IllegalArgumentException
B. IllegalStateException
C. ClassCastException
D. NullPointerException

Answer- B

Q3. Which interface does NavigableSet implements ?

A. Set
B. List
C. Collection
D. SortedSet

Answer- D

Q4. What does get(int index) method define by List interface do ?

A. returns an object stored at the specified index
B. stores an object at the specified index
C. returns a list containing elements between specified index and end in the collection.
D. none of the above.

Answer- A

Q5. Which of the following interface guarantees that no duplicates elements are stored and all elements are accessed in natural order ?

A. java.util.List
B. java.util.Set
C. java.util.Deque
D. java.util.Map

Answer- B

Q6. Which of the following statement is not true about ArrayList class ?

A. ArrayList class extends AbstractList class and implements the List interface
B. ArrayList supports dynamic array that can grow as needed
C. ArrayLists are synchronized.
D. It can contain Duplicate elements and maintains the insertion order

Answer- C

Q7. Which of the following statement is true about TreeSet class ?

A. TreeSet extends AbstractList class and implements the List interface.
B. Access and retrieval times are quite slow.
C. TreeSet stores elements sorted ascending order
D. Uses a LinkedList structure to store elements

Answer- C

Q8. Which class does java.util.Properties extends ?

A. java.util.HashMap
B. java.util.Hashtable
C. java.util.LinkedHashMap
D. java.util.LinkedList

Answer- B

Q9. Which interface is used to traverse a list in both forward and backward direction ?

A. Iterator interface
B. ListIterator interface
C. Enumeration interface
D. None of the above

Answer- A

Q10. Which interface provides the capability to store objects using a key-value pair ?

A. java.util.Map
B. java.util.Set
C. java.util.List
D. java.util.Collection

Answer- A

Q11. Which of the following method is used to return a Set that contains the entries in a map ?


A. keyset()
B. getSet()
C. entrySet()
D. getAll()

Answer- C

Q12. Which of the following statement is not correct about HashMap class ?

A. HashMap class extends AbstractMap and implements Map interface.
B. HashMap class is not synchronized.
C. HashMap uses a hashtable to store the map.
D. HashMap maintain order of its element.

Answer- D

Q13. Which of the following class provide the facility to specify default value that is used when no value is associated with a certain key ?

A. java.util.HashMap
B. java.util.Hashtable
C. java.util.Properties
D. java.util.LinkedHashMap

Answer- A

Q14. What is the ArrayList nums if it is initially [5, 3, 1] and the following code is executed?
nums.add(6)
nums.add(0, 4)
nums.remove(1);

A. [4, 3, 1, 6]
B. [5, 3, 1, 6]
C. [4, 3, 6]
D. [4, 5, 3, 6]

Answer- A

Q15. What index value is used to locate the last element in the nums ArrayList?

A. nums.size()-1
B. nums.length()-1
C. nums.size()
D. nums.length

Answer- A

Q16. Given the ArrayList nums with the values [3, 7, 6, 0], what code below is the proper way to change the 7 to be a 5?

A. nums.set(1, 5)
B. nums.set(7, 5)
C. nums.set(5, 2)
D. nums[2] = 5

Answer- A

Q17. Given the nums ArrayList with the values [5, 4, 3, 2], what statement below removes the value 3 from the list?

A. nums.remove(2)
B. nums.remove(3)
C. nums.get(2) = null
D. nums.remove(1)

Answer- A

Q18. What will print when the following code executes?

     ArrayList<Integer> list = new ArrayList<Integer>();
     list.add(7);
     list.add(8);
     list.add(9);
     System.out.println(list.remove(0));

A. 7
B. 8
C. 9
D. 0

Answer- A

Q19. Which statement is the correct declaration and initialization of an ArrayList of String values?

A. ArrayList<String> name;
   name = new ArrayList<String>();

B. ArrayList name;
   name = new ArrayList<String>();

C. ArrayList<String> name;
   name = ArrayList<String>();

D. String<ArrayList> name;
   name = new String<ArrayList>();

Answer- A

Q20. A linked list contains a list pointer variable _____that stores the address of the first node of the list.

A. Head
B. NULL
C. NEXT
D. LAST

Answer- A

Q21. How many fields does the node of a singly linked list has?

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4

Answer- B

Q22. Java HashSet class uses a ------------------- for storage

A. list
B. hash-table
C. linked-list
D. Set

Answer- B

Q23. The HashSet class extends ---------------- class which implements --------------- interface

A. Set , AbstractSet
B. LinkedList, Collection
C. AbstractSet , Set

Answer- C

Q24. This method is used to return an iterator over the elements in this set

A. isiterator()
B. iterator()
C. iterators()
D. iterates()

Answer- B

Q25. What will be the output of the following Java code snippet?

     public class Demo
     {
       public static void main(String[] args)
       {
     		Map<Integer, Object> sampleMap = new TreeMap<Integer, Object>();
     		sampleMap.put(1, null);
     		sampleMap.put(5, null);
     		sampleMap.put(3, null);
     		sampleMap.put(2, null);
     		sampleMap.put(4, null);

            System.out.println(sampleMap);
        }
     }
a) {1=null, 2=null, 3=null, 4=null, 5=null}
b) {5=null}
c) Exception is thrown
d) {1=null, 5=null, 3=null, 2=null, 4=null}

Answer- A